%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Ces fichiers sont publiées sous les licences suivantes, au choix :
%
% * LaTeX Project Public License [lppl], version 1.3c ou supérieure ;
% * Do What The Fuck You Want To Public License (wtfpl) ou sa traduction française la Licence Publique Rien À Branler [lprab] ;
% * CC0 1.0 universel [cc0]
% * versé dans le domaine public, dans les législations qui le permettent (ce qui n'est pas le cas de la France).
%
% [lppl] http://latex-project.org/lppl/
% [wtfpl] http://www.wtfpl.net
% [lprab] ttp://sam.zoy.org/lprab
% [cc0] https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Classes pour mes feuilles de travail individuel

% Embranchements
\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\RequirePackage{emoji}
\newcommand{\hautbas}[2]{%
  \begin{tikzpicture}[very thick, baseline={($(centre.base)-(0, 1ex)$)}]
    \node[minimum height=6mm] (centre) at (0, 0) {};
    \node[anchor=south west] (haut) at (centre.north) {#1};
    \node[anchor=north west] (bas) at (centre.south) {#2};
    \node (gauche) at (-1.3, 0) {};
    \node (droite) at ($(bas.east|-gauche)+(5mm, 0)$) {};
    \draw[-latex] (gauche) -- (haut) node[midway]{\emoji{grinning-face}};
    \draw[-latex] (gauche) -- (bas)  node[midway]{\emoji{frowning-face}};
    \draw[-latex] (haut) -- (droite);
    \draw[-latex] (bas) -- (droite);
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\bas}[0]{%
  \begin{tikzpicture}[very thick, baseline={($(face.center)-(0, 1ex)$)}]
    \node (gauche) at (-.7, 0) {};
    \node (droite) at (.7, 0) {};
    \draw[-latex] (gauche) -- (droite) node (face) [midway] {\emoji{frowning-face}};
  \end{tikzpicture}%
}

% Tableau
\RequirePackage{tabularray}
\UseTblrLibrary{booktabs}
\newenvironment{fti}{%
  \begin{center}
    \begin{tblr}{
        colspec={lrl},
        row{even}={gray9},
        column{1}={font=\bfseries\sffamily, white},
        column{2}={font=\sffamily},
    }
}{%
  \end{tblr}
  \end{center}
}

% En-tête
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}

\newcounter{chapitre}
\newcommand{\chapitre}[1]{%
  \pagebreak%
  \stepcounter{chapitre}%
  \fancyhead[L]{\textsc{Chapitre \thechapitre --- #1}}%
}

% Chapitre(s) du manuel
\newcommand{\manuel}[1]{%
  Exercices du chapitre #1 du manuel.
}
\newcommand{\manuels}[1]{%
  Exercices des chapitres #1 du manuel.
}
